[恐襲] 狂徒向天水圍警署外人群放煙花釀6傷 連累私家車撞九巴巡邏車

市民慌忙走避（左）、涉事私家車（右）。網圖

【星島日報報道】天水圍昨晚有市民為連儂牆爭執，警方帶走3名青年調查，數以百計市民得悉事件後，不滿警方執法偏頗，包圍天水圍警署要求警方交代事件。期間，有人駕車到警署外向聚集的人群投擲煙花，造成6人受傷，其中5人送院治理，事件更釀及一輛私家車撞與一輛九巴車輛相撞，2名九巴職員受傷。警方正調查案件。

大批市民昨晚包圍天水圍警署，聲援在天秀球場被帶走的3名青年，期間一名天水圍分區警署助理指揮官向在場市民解釋，但不獲民眾接納，有人發出噓聲以示不滿，並高呼「放人」等口號。此時，該名指揮官竟雙手向市民舉中指，隨後返入警署。

至今日（30日）凌晨2時許，仍然約200多名市民聚集在警署外，一輛黑色私家車駛至，向人群發射約7至8枚的煙花，現場頓時煙火四濺，市民瘋狂走避，有人被擊中受傷，現場情況混亂。涉事私家車事後駛離現場，有在場人士協助記下車牌號碼。

事件發生期間，一輛私家車為避開煙花，與一輛九巴巡邏私家車相撞，九巴私家車失控鏟向石壆，兩名職員受輕傷送院治理。

煙花事件造成6人受傷，消防及救護員到場，為部分人進行包紮，其中1人拒絕送院，另外5名男傷者由救護車送往天水圍醫院治理。刑事調查隊警員事後在場搜證，爆炸品處理課人員亦到場調查。在場的市民其後陸續散去，案件交由元朗警區重案組跟進。

根據涉事私家車車牌，其登記車型為黑色日產Prairie 2.0 cvt sr，與現場所見的車型不符，不排除有人以假車牌作案。

呢D暴徒唔知黑警又拉唔拉到呢